
\begin{itemize}
  \item $335=12\times27+11$

        Le diviseur est $12$ et $11<12$ donc c'est une égalité fondamentale.
  \item $278=35\times7+33$

        Le diviseur est $35$ et on a bien $33<35$
        donc c'est bien une égalité fondamentale
        (le quotient peut être plus petit que le diviseur).
  \item $114=7\times15+9$ :

        Si le diviseur est $7$ et on a $9>7$ donc c'est impossible.
        Par contre, si le diviseur est $15$, on a bien $9<15$
        donc c'est bien une égalité fondamentale.
  \item $219=12\times15+27$~:

        Le diviseur pourrait être $12$ ou $15$ mais $27$ est plus supérieur dans chaque cas
        donc ce n'est pas une égalité fondamentale.
\end{itemize}